# BSA 2020 JS - mini-project Thread

## Опис реалізованих пунктів

#### Лайки та дизлайки
1. Додано можливість дизлайкнути пост.
2. Додано можливість лайкнути та дизлайкнути коментарій.
3. Лайки та дизлайки "підсвічуються" для користувача, що їх поставив під відповідними постами чи коментами.
4. Реалізовано один екшен для лайка та дизлайка.
5. При наведені на кнопку лайку або дизлайку з'являється поп-ап, що показує останні 5 користувачів, що натиснули відповідно на лайк або дізлайк;
6. Змінено методи моделей поста та коментарія, щоб отримати масив з користувачами, які відреагували на пост або комент;
7. Додано таблицю з реакціями на коментарій в базу даних.
##### БАГ: Якщо у коментарія один та більше лайків чи дизлайків, відповідний поп-ап "ламає" своє положення.
Даний баг проявляється лише при детальному перегляді поста (інші поп-апи не ламаються).
##### БАГ!!: У деяких постів у стрічці кількість лайків та дизлайків указана неправильно, а якщо детально переглянути такий пост, то кількість відповідає істині.
Можлива причина: Метод моделі поста "отримати всі" неправильно реалізований (рішення знайти так і не зміг, та ще й в БД мало розбираюсь).

#### Редагування та видалення
1. У власника поста чи коментарія з'являється кнопка "редагувати". Натиснувши на неї поле з текстом змінюється на поле редагування, у разі редагування поста при цьому відбувається перехід у режим детального перегляду та з'являються три кнопки - "зелена" (прийняти зміни), "жовта" (відмінити зміни) та "червона" (видалити пост чи комент).
2. Якщо натиснути на кнопку видалення, з'являється модальне вікно для підтвердження видалення. Після видалення пост або комент відповідно зникають зі своїх стрічок.
3. Реалізовано "м'яке видалення" - відповідний пост чи комент залишається в БД.
4. Якщо пост видалений та інший користувач спробує отримати до нього доступ, він зникне зі стрічки та з'явиться повідомлення з поясненням.
##### БАГ: У випадку вище видаленому посту все ще можна поставити лайк або дизлайк та поділитися ним.

#### Фільтр постів

1. Додано меню, що дозволяє переключатися між всіма, своїми та чужими постами.
2. Додано два фільтри: показати "лайкнуті" та "дизлайкнуті" пости, що можуть бути ввімкненими як разом, так і окремо.
3. Складання умови фільтрації вище указаних фільтрів реалізовано в методі моделі поста (вирішив не виносити окремо в сервіс, так як, на мою думку, це більше відноситься до запросу в БД).

#### Статус користувача
1. Додана можливість змінити статус користувача як у "шапці" додатку, так і на сторінці профілю користувача.
2. Додана колонка статусу користувача в таблицю юзерів в БД.
3. Статус користувача (якщо він є) відображається в коментарі під іменем відповідного користувача.

#### Підсумок
Загалом, старався мінімально змінювати існуючий функціонал та писати простий зрозумілий код (сподіваюсь, в мене це вийшло). І, сподіваюсь, що я не упустив забагато багів :sweat_smile:.

Посилання на [дошку Trello](https://trello.com/b/w3oh5kkz/thread-by-bohdan-panashenko).

## Описание
[**Thread**](git@github.com:BinaryStudioAcademy/thread-js.git) - это [SPA](https://medium.com/NeotericEU/single-page-application-vs-multiple-page-application-2591588efe58 "SPA") с готовой архитектурой и структурой, подключенным базовым стеком технологий и стартовым функционалом, предназначенный для самостоятельной практики студентов.

Тематика проекта - социальная сеть, похожая на Twitter.

Основная идея проекта -  ознакомить студентов с нашим виденьем того, как реальный проект должен выглядеть изнутри, и дать возможность самостоятельно исследовать, как устроена архитектура и структура проекта, посмотреть его возможные конфигурации, попробовать покопаться и разобраться в чужом коде.


## Технологии

Здесь перечислены основные фреймворки и библиотеки, используемые в проекте. Полный список используемых технологий для каждой части проекта находится в файлах package.json в папках client и server.

#### Common
1. ES2020
2. [Git](https://git-scm.com/book/ru/v1/%D0%92%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%9E%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B-Git "Git")
3. [REST API](https://www.restapitutorial.com/lessons/restquicktips.html "REST API")
4. [JWT](https://en.wikipedia.org/wiki/JSON_Web_Token "JWT")
5. [Socket.IO](https://socket.io/docs/ "Socket.IO")
6. [npm](https://en.wikipedia.org/wiki/Npm_(software))
7. [ESLint](https://eslint.org/docs/user-guide/getting-started "ESLint")

#### Frontend
1. [React](https://reactjs.org/docs/getting-started.html "React")
2. [React Redux](https://redux.js.org/introduction/getting-started "React Redux")
3. [React Semantic UI](https://react.semantic-ui.com/ "React Semantic UI")
4. [Moment.js](https://momentjs.com/ "Moment.js")
5. [validator.js](https://www.npmjs.com/package/validator "validator.js")
6. [history](https://www.npmjs.com/package/history "history")

#### Backend
1. [Node.js](https://nodejs.org/en/ "Node.js")
2. [Express](https://expressjs.com/ru/guide/routing.html "Express")
3. [Passport.js](http://www.passportjs.org/docs/ "Passport.js")
4. [Sequelize](http://docs.sequelizejs.com/ "Sequelize")
5. [axios](https://www.npmjs.com/package/axios "axios")
6. [bcrypt](https://www.npmjs.com/package/bcrypt "bcrypt")
7. [Babel](https://babeljs.io/docs/en/index.html "Babel")
8. [nodemon](https://www.npmjs.com/package/nodemon "nodemon")
9. [dotenv](https://www.npmjs.com/package/dotenv "dotenv")
10. [jsonwebtoken](https://www.npmjs.com/package/jsonwebtoken "jsonwebtoken")

#### Database
1. [PostgreSQL](https://www.postgresql.org/download/ "PostgreSQL")

## Установка

1. Установить последнюю стабильную версию [Node.js](https://nodejs.org/en/ "Node.js") (LTS). **Note:** npm будет установлен автоматически. Проверьте корректность установки: для этого выполните в командной строке (терминале):

    ```
   node -v  // для проверки версии Node.js
   npm -v // для проверки версии npm
    ```
    
2. Установить последнюю стабильную версию [PostgreSQL](https://www.postgresql.org/download/ "PostgreSQL") для вашей OS. Проверьте корректность работы - попробуйте создать базу, таблицу, - для этого можете использовать [pgAdmin](https://www.pgadmin.org/ "pgAdmin") или другой удобный способ, который найдете.

3. Создайте в PostgreSQL **пустую** базу данных для проекта. Например, *thread*.

4. Установите Git.

5. Склонировать [репозиторий](https://github.com/BinaryStudioAcademy/thread-js) проекта:

    ```
    git clone git@github.com:BinaryStudioAcademy/thread-js.git
    ```
    
6. **Создать репозиторий на [Bitbucket](https://bitbucket.org/) и вести дальнейшую разработку там.**

#### Backend

1. В командной строке (терминале) зайдите в папку server:

    ```
    cd /* путь к папке server */
    ```

2. Установите все необходимы пакеты из package.json командой:

    ```
    npm install
    ```

3.  В папке server создайте файл **.env** и скопируйте в него содержимое из файла **.env.example**.

	**Note**: файл **.env** содержит реальные ключи проекта и не должен сохраняться в репозиторий.

	Замените в файле **.env** значения ключей на действительные.
	Для того, чтобы указать ключи для Imgur Storage, необходимо зарегистрироваться на сайте [Imgur](https://imgur.com/register "Imgur") и [зарегистрировать приложение](https://api.imgur.com/oauth2/addclient) указав *Anonymous usage without user authorization*. Затем в настройках профиля найдете ключи для Storage.

4. Выполните [миграции](https://sequelize.org/master/manual/migrations.html) и сиды для того, чтобы заполнить базу данных демо-данными. Для этого в командной строке (терминале) в папке server выполните:

    ```
    npx sequelize-cli db:migrate
    npx sequelize-cli db:seed:all
    ```
    
	Проверьте базу данных на наличие демо-данных.

5. Для запуска сервера в командной строке (терминале) в папке сервера выполните:

    ```
    npm start
    ```

#### Frontend

1. В командной строке (терминале) зайдите в папку client:

    ```
    cd /* путь к папке client */
    ```

2. Установите все необходимы пакеты из package.json командой:

    ```
    npm install
    ```

3.  В папке client создайте файл **.env** и скопируйте в него содержимое из файла **.env.example**.

	**Note**: файл **.env** содержит реальные ключи проекта и не должен сохраняться в репозиторий.

	Замените в файле **.env** значения ключей на действительные.
    
4. Для запуска клиента в командной строке (терминале) в папке клиента выполните:

    ```
    npm start
    ```
    
    Приложение должно само автоматически открыться в брузере по умолчанию.
    
## Задания

Необходимо добавить следующие возможности:

1. Поставить dislike посту.
2. Обновить свой пост.
3. Удалить свой пост. Soft deletion - пост должен остаться в базе данных.
4. Обновить свой комментарий.
5. Удалить свой комментарий. Soft deletion - комментарий должен остаться в базе данных.
6. Поставить like комментарию.
7. Поставить dislike комментарию.
8. Фильтр - не отображать свои посты, а отображать только чужие.
9. Фильтр - отображать только те посты, которым я (как пользователь) поставил лайк.
10. Отобразить кто поставил like/dislike посту.
11. Отобразить кто поставил like/dislike комментарию.
12. Обновить собственный профиль. Добавить валидацию.
13. Устанавливать статус пользователя (например, "А сегодня, в завтрашний день, не все могут смотреть. Вернее.."). Отображать его под username.
14. Сбросить пароль (Forgot password). Отправить email с ссылкой на страницу изменения пароля.
15. Отправить пользователю email, если его посту поставили like.
16. Поделиться постом по email.

## PS
Весь список тасков также можно найти на доске [**Trello**](https://trello.com/b/9Y9ZIr6j "**Trello**") в колонке Backlog Students. Доску нужно скопировать себе и по ней работать. Это поможет вам отслеживать весь процесс своей работы, а нам - определить, что уже готово. Таск будет считаться выполненным, если он полностью завершен и фича работает. Посмотрим на ее реализацию и оценим, правильно ли распределили логику в проекте. Это покажет, насколько вы разобрались в архитектуре. Также дадим комментарии по коду.

Основной результат работы можно определить тем, как глубоко вы смогли разобраться в проекте и понять его, и как далеко продвинулись в личном обучении.

Ссылки:
1. [Репозиторий](https://github.com/BinaryStudioAcademy/thread-js).
2. [Trello](https://trello.com/b/9Y9ZIr6j).
